[
    {
        "id": 519,
        "question": "Tatar yayı veya kurmalı yay denen uzak mesafe silahı",
        "letter": "A",
        "answer": "Arbalet"
    },
    {
        "id": 1349,
        "question": "Bankacılıkta bir varlığın yetkili otoritelerin izni olmadan sahibi tarafından kullanılamaması durumu",
        "letter": "B",
        "answer": "Blokaj, bloke, bloke koyma, bloke koymak"
    },
    {
        "id": 1372,
        "question": "İnce, yuvarlak kesilerek kızartılmış patates",
        "letter": "C",
        "answer": "Cips"
    },
    {
        "id": 1844,
        "question": "PARÇALARA AYRILIP DAĞILMAYACAK BİR BİÇİMDE YARILMA",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çatlama, Çatlamak"
    },
    {
        "id": 1929,
        "question": "ARGODA, “CEZAEVİ, HAPİSHANE” ANLAMINDA KULLANILAN SÖZCÜK",
        "letter": "D",
        "answer": "Delik"
    },
    {
        "id": 211,
        "question": "Genellikle iplik durumuna getirilebilir lifli madde",
        "letter": "E",
        "answer": "elyaf"
    },
    {
        "id": 570,
        "question": "Olağandan bol, aşırı çoklukta bulunma durumu",
        "letter": "F",
        "answer": "Furya, fazla, fazlaca, fazlalık"
    },
    {
        "id": 583,
        "question": "At yarışlarında birinciliği kazanan at",
        "letter": "G",
        "answer": "Ganyan"
    },
    {
        "id": 1442,
        "question": "Sularda yaşayan canlıların hayatını inceleyen bilim dalı",
        "letter": "H",
        "answer": "Hidrobiyoloji"
    },
    {
        "id": 1197,
        "question": "Gerçeğine benzetilerek yapılmış olan süs eşyası",
        "letter": "İ",
        "answer": "İmitasyon"
    },
    {
        "id": 1104,
        "question": "Çadır, baraka vb. eğreti araçlardan oluşturulan konak yeri",
        "letter": "K",
        "answer": "kamp"
    },
    {
        "id": 918,
        "question": "Hiç tuzu olmayan yumuşak krem peynir",
        "letter": "L",
        "answer": "Labne"
    },
    {
        "id": 1627,
        "question": "Değişik türden hayvan veya bitkiden üremiş (hayvan veya bitki)",
        "letter": "M",
        "answer": "Melez"
    },
    {
        "id": 1242,
        "question": "Düzyazı sanatı",
        "letter": "N",
        "answer": "Nesir, nesir sanatı"
    },
    {
        "id": 1969,
        "question": "BİRTAKIM OLAYLARIN DAYANDIĞI SEBEP VEYA BU SEBEPLERİN YOL AÇTIĞI SONUÇ",
        "letter": "O",
        "answer": "OLGU"
    },
    {
        "id": 1536,
        "question": "Tatlı sularda yaşayan, kamçı biçimindeki uzantısı ile hareket eden mekik biçimindeki bir hücreli",
        "letter": "Ö",
        "answer": "Öglena"
    },
    {
        "id": 1917,
        "question": "ŞEKER, YUMURTA VE KREMANIN ÇIRPILARAK DONDURULMASIYLA HAZIRLANAN FRANSIZ TATLISI",
        "letter": "P",
        "answer": "Parfe"
    },
    {
        "id": 1026,
        "question": "Şeker kamışından şeker yapılırken elde edilen öz suyun, melasla mayalandırılarak kurutulmasıyla elde edilen alkollü sert içki",
        "letter": "R",
        "answer": "Rom"
    },
    {
        "id": 405,
        "question": "Gidilen yol üzerinde olmayan, sapılarak varılan",
        "letter": "S",
        "answer": "sapa"
    },
    {
        "id": 1126,
        "question": "Düşen su damlasının çıkardığı ses",
        "letter": "Ş",
        "answer": "şıp"
    },
    {
        "id": 1651,
        "question": "Üç yaşına kadar olan at yavrusu",
        "letter": "T",
        "answer": "Tay"
    },
    {
        "id": 1132,
        "question": "Şalvarı bele bağlamak veya torba, kese vb. şeylerin ağzını büzmek için bunlara geçirilen bağ",
        "letter": "U",
        "answer": "uçkur"
    },
    {
        "id": 769,
        "question": "Korkunun yarattığı serinlik",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Ürperti, Ürpermek"
    },
    {
        "id": 730,
        "question": "Kişinin hiçbir gerçekliğe ve temele dayanmayan duygulara kapılması",
        "letter": "V",
        "answer": "Vesvese"
    },
    {
        "id": 1584,
        "question": "Bir işten elde edilen iyi sonuç, fayda",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yarar"
    },
    {
        "id": 1868,
        "question": "ÇİÇEKLERİ BEYAZ VEYA PEMBE RENKLİ, KIŞIN YAPRAKLARINI DÖKMEYEN BİR TÜR ZEHİRLİ AĞAÇÇIK",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zakkum"
    }
]